# クイックスタート

ここでは動物の物体検出モデルのアノテーションを想定します。次の流れに従ってアノテーションプロジェクトを開始しましょう。

1. [プロジェクトを作成する](/quick-start/?id=プロジェクトを作成する)
2. [ラベル付けする](/quick-start/?id=ラベル付けする)
3. [ラベルを出力](/quick-start/?id=ラベルを出力)

> プロジェクトを作成するにはアドミン権限が必要です。

## プロジェクトを作成する

### プロジェクトを追加

ログインしたあと、画面右上にある「プロジェクトを追加」ボタンをクリックしてください。プロジェクト追加画面に移動するので、必要な情報を入力してください。

?> アノテーションタイプ：画像 <br />
名前：サンプルプロジェクト<br />
概要：物体検出モデル<br />

入力後、画面下にある「プロジェクトを作成」ボタンをクリックすると、新しいプロジェクトが追加されます。

![new-project](images/new-project.png ":size=600x350")

### クラスを追加

次にアノテーションで使用するクラスを設定します。以下の手順でクラスの追加画面を開きましょう。

1. サイドメニューの「クラス」をクリック
2. 画面右上の「クラスを追加」ボタンをクリック

クラスには名称とコードやメタ情報を設定できます。次のように「イヌ」のクラスを追加しましょう。

?> 種類：矩形<br />
名称：イヌ <br />
コード：dog

![add-class](images/add-class.png ":size=600x350")

その後、同様に「ネコ」のクラスも追加してください。

?> 種類：矩形<br />
名称：ネコ <br />
コード：cat

これでクラス設定は完了です。

### データセットを追加

最後にデータセットを追加します。以下の手順でデータセットの追加画面を開きましょう。

1. サイドメニューの「データセット」をクリック
2. 画面右上の「データを追加」ボタンをクリック

![add-data](images/add-data.png ":size=600x350")

データのアップロードはローカル、またはクラウドストレージとの連携の２種類があります。今回はローカルからデータをアップロードします。こちらのファイルを以下の手順でアップロードします。（動物の画像がない方は、こちらの画像をダウンロードして使用してください。）

![sample-cat-iamge](images/sample-cat-image.jpg ":size=600x350")

1. 「画像をアップロード」ボタンをクリック
2. 先ほどのネコの画像を選択

データのアップロードが完了したらプロジェクトのセットアップは完了です。

## ラベル付けする

### ラベル付けを開始

プロジェクトのセットアップが完了したら、さっそくラベル付けを開始しましょう。ダッシュボードに戻って「ラベル付けを開始」ボタンを押すと、アノテーション画面が開いて、ラベル付けが開始できます。自動的に設定されたジョブサイズ（デフォルト 10 件）のタスクを取得します。

![dashboard](images/dashboard.png ":size=600x350")

矩形（バウンディングボックス）のラベル付けは以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 開始地点をマウスで押下したまま、ドラッグする
3. 終了地点でマウスで押下を離す

![annotation-cat](images/annotation-cat.png ":size=600x350")

ラベル付けが完了したら、画面右下の「提出」ボタンをクリックしてください。これで新しい画像に対してアノテーションできました。

## ラベルを出力

### ラベルをダウンロード

最後にラベル結果を出力します。以下の手順でラベルをダウンロードできます。

1. サイドメニューの「ラベル出力」をクリック
2. 画面下の「ラベル出力」ボタンをクリック

「ラベル出力」ボタンを押すと、JSON 形式でラベル結果が出力されます。以下は JSON 出力結果のサンプルになります。

```json
[
  {
    "id": "abcdeft0f-f960-4565-a217-94fda1cd4463",
    "key": "06-sample-cat.jpg",
    "assigneeId": "abcdefdznmNlJ3JA4WqaqzSYjDZ2",
    "assigneeName": "アドミン",
    "status": "submitted",
    "reviewAssigneeId": "none",
    "reviewAssigneeName": "未アサイン",
    "reviewStatus": "notReviewed",
    "projectId": "abcdefb0-359f-4552-8d85-54710ea989f3",
    "datasetId": "abcdef7d-b844-49ca-a333-8a4db0b180a9",
    "labels": [
      {
        "id": "abcdef78-e22f-444b-ad1c-b907712a0406",
        "shortId": "yly",
        "type": "bbox",
        "code": "cat",
        "name": "ネコ",
        "color": "#FF0000",
        "metadata": [],
        "points": [
          {
            "x": 168,
            "y": 34
          },
          {
            "x": 923,
            "y": 612
          }
        ]
      }
    ],
    "duration": 29,
    "createdAt": "2020-08-23T20:48:46.334+09:00[SYSTEM]",
    "updatedAt": "2020-08-23T20:50:11.546+09:00[SYSTEM]"
  }
]
```

> 他にも CSV 出力などをサポートしています。出力フォーマットを変更したい場合はご連絡ください。

### プロジェクトを削除

最後に今回作成したプロジェクトを以下の手順で削除します。

1. サイドメニューの「設定」をクリック
2. 画面下の「プロジェクトを削除」ボタンをクリック
